陳馮富珍告別WHO演說，為10年任內的政績自辯

陳馮富珍告別WHO演說 坦承處理伊波拉疫情反應太慢

即時新聞／綜合報導〕即將在6月30日卸任的世界衛生組織（WHO）港籍幹事長陳馮富珍在週一（22日）發表告別演說，為10年任內的政績自辯，同時也坦承世衛在處理伊波拉疫情時反應太慢。世衛將在週二選出新幹事長。

綜合外媒報導，陳馮富珍週一在告別演說中談到10年間的功績，以反駁外界對世衛的批評。在她任內，全球各地爆發多世公衛危機，最為嚴重的就是非洲伊波拉疫情，導致1萬多人死亡，世衛為此挨批反應太慢。

陳馮富珍表示，「那次大爆發令每一個人，包括世衛，都措手不及。當伊波拉首次在西非出現時，世衛太慢確認它是甚麼病毒，因為這次爆發與過往在中非出現的爆發很不同。」

她指出，當伊波拉疫情日趨嚴峻時，世衛推行一連串改革，控制了疫情，並研發出第一個伊波拉疫苗。她說，她會疫情處理負責，「成功與否，歷史會作出判斷。」

世衛194個會員國將在週二選出新任幹事長，任期從7月1日開始，一任為期5年。共3位候選人角逐該職，分別是衣索比亞的外交部長、前衛生部長亞德哈農（Tedros Adhanom），如果他勝出，將會是第一位擔任該職的非洲人。

巴基斯坦的前衛生部長尼西塔（Sania Nishtar）也是候選人之一，在聯合國體系任職20多年的世衛內部人士納巴羅（David Nabarro）也在名單內，他是一名備受尊敬的英國醫生和外交官。

敬禮

食左幾多隻雞？

有冇做共諜自己知啦

中國的衛生改善左幾多？點解仲係隨地吐痰？

1999

豪華遊

政績

垃圾港奸支那狗，將政治放喺防疫之上

一個港英年代2線官員
拉去做呢個位
有咁成績已經偷笑

在2004年7月發表的《立法會專責委員會報告》對陳馮富珍作出嚴厲批評。此報告對陳馮富珍的批評，比對其他衛生福利局、衛生署和醫院管理局的最高負責人提出的更多。報告顯示陳馮富珍在處理SARS時的多番失誤，包括：陳馮富珍對2003年1月及2月初在廣東出現的疫情未有充分重視，直至2月中亦拒絕派遺人員到廣東進一步了解疫情；制訂傳染病監控政策時，未有充分考慮粵港兩地往來頻繁的跨境人流；未有在2003年3月15日（即世衛為沙士命名日）或緊接該日後主動提出將SARS列入《檢疫及防疫條例》，以致未能即時行使隔離患者的權力；以「人權」及「恐成國際笑柄」為由，拒絕對對淘大花園E座執行隔離令，最終由董建華召開緊急會議，直接指令陳馮富珍執行隔離令。立法會在2004年7月9日通過報告，並對陳馮富珍作出譴責。譴責動議得到民建聯、民主黨、自由黨33票支持。有議員指若陳馮富珍未離任亦應職職。

譴責動議得到民建聯、民主黨、自由黨33票支持。
呢個年代班保皇黨唔會不分青紅皂白護短

果時經濟差 又啱啱有50萬人反23條 SARS又咁大獲
仲保雞珍真係自殺

佢03年處理SARS咁嘅成績都坐到呢個位真係

話唔係政治交易都無人信

代表作係H5N1